# Nginx

## Установка

`sudo apt update && sudo apt install -y nginx`

## Остановка, запуск, статус

* `sudo nginx -t` — проверить кофигурацию.
* `sudo nginx -s reload` — пперезапустить конфигурационный файл без перезагрузки Nginx.
* `sudo service nginx stop`
* `sudo service nginx start`
* `sudo service nginx restart`
* `sudo service nginx reload`
* `sudo service nginx status`


## Настойки

### Виртуальных хостов

`sudo touch /etc/nginx/sites-available/nginx.local.conf`
`subl /etc/nginx/sites-available/nginx.local.conf`
`subl /etc/nginx/sites-available/default`

```
server {
  # listen 8080 default_server;
  # listen [::]:8080 default_server ipv6only=on;
  listen 8087;
  listen [::]:8087;
  charset UTF-8;

  root /home/iadfeshchm/projects/my/nginx;
  index index.html index.htm;

  server_name nginx.local www.nginx.local;

  location / {
    try_files $uri $uri/ =404;
  }
}
server {
    # listen 127.0.0.1:8000;
    # listen 127.0.0.1;
    # listen 8000;
    # listen *:8000;
    # listen localhost:8000;
    # listen [::]:8000;
    # listen [::1];
    # listen unix:/var/run/nginx.sock;
    listen *:80;

    server_name lorem_rails.ihor, www.lorem_rails.ihor;
    client_max_body_size 256m;
    location / {
        # auth_basic "Authentificate, please";
        # auth_basic_user_file /etc/nginx/conf.d/market_admin/.htpasswd;
        proxy_pass http://127.0.0.1:48888;
        proxy_set_header Host $host;
        proxy_set_header X-Forwarded-For $remote_addr;
        port_in_redirect off;
        proxy_connect_timeout 600;
        proxy_read_timeout 600;
        fastcgi_read_timeout 600s;
    }
}
```

`sudo rm /etc/nginx/sites-enabled/default`

`sudo ln -s /etc/nginx/sites-available/nginx.local.conf /etc/nginx/sites-enabled/nginx.local.conf`

В файле `subl /etc/nginx/nginx.conf` раскомментируем: `server_names_hash_bucket_size 64;`

`sudo service nginx restart`

`subl /var/log/nginx/error.log` =)

В файл `subl /etc/hosts` добавим `127.0.0.1 nginx.local www.nginx.local`

_И не забыть что мы бываем за прокси…_


### FPM

_/etc/php5/fpm/pool.d/forum.conf_:

```
[forum]
;prefix = /path/to/pools/$pool
user = fpm
group = fpm
listen = /var/run/php5-fpm-forum.sock
;listen.backlog = 65535
listen.owner = fpm
listen.group = fpm
;listen.mode = 0660
;listen.allowed_clients = 127.0.0.1
;priority = -19
pm = dynamic
pm.max_children = 5
pm.start_servers = 2
pm.min_spare_servers = 1
pm.max_spare_servers = 3
;pm.process_idle_timeout = 10s;
;pm.max_requests = 500
;pm.status_path = /status
;ping.path = /ping
;ping.response = pong
;access.log = log/$pool.access.log
;access.format = "%R - %u %t \"%m %r%Q%q\" %s %f %{mili}d %{kilo}M %C%%"
;slowlog = log/$pool.log.slow
;request_slowlog_timeout = 0
;request_terminate_timeout = 0
;rlimit_files = 1024
;rlimit_core = 0
;chroot =
chdir = /
;catch_workers_output = yes
;security.limit_extensions = .php .php3 .php4 .php5
;env[HOSTNAME] = $HOSTNAME
;env[PATH] = /usr/local/bin:/usr/bin:/bin
;env[TMP] = /tmp
;env[TMPDIR] = /tmp
;env[TEMP] = /tmp

env [DB_HOST] = localhost
env [DB_PORT] = 3306
env [DB_FORUM] = forum
env [DB_USER] = root
env [DB_PASS] = ...


;php_admin_value[sendmail_path] = /usr/sbin/sendmail -t -i -f www@my.domain.com
;php_flag[display_errors] = off
;php_admin_value[error_log] = /var/log/fpm-php.www.log
;php_admin_flag[log_errors] = on
;php_admin_value[memory_limit] = 32M

```


### Права пользователя из-под которого запущен nginx

Пользователь nginx должен присутствовать в группе пользователя fpm. `sudo usermod -a -G fpm nginx`


### Разные версии php из-под разных пользователей для разных хостов

* Создаем pool в php-FPM
* `sudo service php5.6-fpm restart`



### Передача переменных окружения через сокет (пул)

`nano /etc/php5.6/fpm/pool.d/username.conf`

```
env[FORUM_DB_HOST] = localhost
env[FORUM_DB_PORT] = 
env[FORUM_DB_NAME] = ...
env[FORUM_DB_USER] = ...
env[FORUM_DB_PASS] = ...
```


## Редиректы

```
server {
	...
	index ...
	...
  if ($request_uri ~* "^/index\.php(.*?)$") {
    return 301 /$1;
  }
  location / {
  	try_files $uri $uri/ =404;
  }
}
```


## php-fpm

iadfeshchm@iadfeshchm-pc ~ $ sudo apt-get install php5-cli php5-common php5-mysql php5-gd php5-fpm php5-cgi php5-fpm php-pear php5-mcrypt
Чтение списков пакетов… Готово
Построение дерева зависимостей       
Чтение информации о состоянии… Готово
php5-cli is already the newest version.
php5-common is already the newest version.
php5-common установлен вручную.
php5-gd is already the newest version.
Будут установлены следующие дополнительные пакеты:
  libmcrypt4
Предлагаемые пакеты:
  libmcrypt-dev mcrypt php5-dev
Пакеты, которые будут УДАЛЕНЫ:
  php5-mysqlnd
НОВЫЕ пакеты, которые будут установлены:
  libmcrypt4 php-pear php5-cgi php5-fpm php5-mcrypt php5-mysql
обновлено 0, установлено 6 новых пакетов, для удаления отмечено 1 пакетов, и 0 пакетов не обновлено.
Необходимо скачать 6 885 kБ архивов.
После данной операции, объём занятого дискового пространства возрастёт на 29,8 MB.
